點解圍村人有特權？

你哋唔好撚同我講佢老豆係李網呢啲說話，我見一獲屌一獲

歷史問題

本身原居民 D 地/香港係佢地

同外國土著其實一樣

佢哋嘅太爺定阿爺係咪喺三年零八個月為國捐過軀所以有眷村？咁我阿爺係咪無份先？

屌你老母真係好唔公平

屌你老母，你識唔識字架？咩叫the first come last and the last come first 呀！

即係越早到越著數？

你識唔識字嘅意思係你有冇受過教育？你邊間學校讀書架？懷智出嚟架？

其實係夠惡

又抱成一團

因為人地曾祖父咁薑攞條命同政府deal

夠

你咁樣同啲蝗蟲落嚟香港搶資源有咩分別?

因為當年英國佬搞佢地唔掂
為左快啲發展就offer privilege黎解決
都可以話係啲新界佬自己本事爭取到英國佬跪低

唔知幫唔幫到你

咪臭閪

咁你哋依家夠唔夠薑同政府DEAL？咁你哋嘅仔會唔會做敗家仔？

類比錯誤。

你應該講同中共嘅特權階級有乜分別呀！

使撚你講咩，我就嚟唔識GOOGLE啦天才

因為本身好多地都係原居民擁有，佢地有佢地既生活方式同文代，我地係蝗蟲搞亂人地，同埋本身丁權就係限制咗佢地既私有地點發展

人地個時有理deal,你可以攞咩同人deal?

點解搞佢哋唔掂？

點解要快啲發展？

樓主白卡佬？

樓上啲comment同你講道理講歷史，你爆撚曬粗做乜鳩？條rule係我哋整㗎？

智障仔
拉

咩叫擁有呀？所有土地係政府所有嘅，你識唔識嘢架屌你老母

似憤世窮撚

屌你咪屌你囉

我都想

有冇爬文？

the first come last and the last come first

班原居民以前都唔係原居民啦，咪又係唔知邊度黎

點解佢哋搞唔掂？

頭先有TYPO

踩低人可以抬高自己嘅咩？

比人屌完就老羞成怒話人智障

又話人有精神病

咁樣做自己會醒啲嘅咩？

所以咪make a deal，整到依家咁

你係共狗？ 所有土地係政府係共產黨思維

樓主同中共冇分別，道理唔夠人講就一味屌

咪臭閪，以前啲人喺晒非洲之嘛，之後先移民到世界各地

你UP乜撚嘢吖

六日戰爭
圍村佬用條命搏返嚟

你UP乜撚嘢吖！你諗清楚再同我講

你老豆屌你老母先有你咋，懵能

你哋啲錢帶到落棺材咩？點解啲土地永遠屬於你？同埋依家興海葬

所以呢個世界有遺產稅，雖然中國人社會無

英治時期為咗可以順利發展新界 港英政府俾左好多特權俾原居民安撫佢哋
不過97後港共就攞嚟維穩用 冧掂啲原居民就俾佢哋為所欲為 甚至變咗做打壓市民嘅工具

拉

咁你身家 你住既樓 都一樣

如果連基本財產都保證唔到談何文明

一黎就人身攻擊 睇黎你都無咩理據

死好命，全個中國都冇原居民，唔知點解香港會有，如果當年佢地太公揀左深圳河以北起條村嘅話文革個時已經鬥地主死Q曬

屌 所謂原居民只不過係宋朝嘅新移民

呢條友做乜鳩

佢地夠勇武

自己問完人又要屌人

因為英政府同佢地傾好咗囉柒頭
滿唔滿意踢？係咪要推翻呀？
嚟囉，做支那人最鍾意做嘅野囉
推翻簽過嘅野，應承完人反口囉

其實⋯⋯⋯⋯我哋唔係原居民

光復區議會後 全民議政應該立即推行！

大家幫手諗下

你咩教育程度啊咁把炮？開嚟見我

拉完再block，條友無心討論

樓豬做乜撚嘢啊

無你咁叻讀KONGU

我屌人唔使本架

姐係樓主想表達要夠惡，政府先會跪？

樓主on9 一個 拉

點解你可以落街有野食？

咩吖，唔係六日戰爭，係淝水之戰

sol come come sol

引戰狗，拉

原居民有外星科技嘅咩？英政府點解唔夠揪？

拉你老母吖

知唔知咩叫猛虎不及地頭蟲

遺產同財產識唔識分呀？

連登又變返圍內人玩，不過你哋睇下柴灣啲蘇州屎先啦

原居民係一隻馬嚟架

香港人有自治之後

大陛奴隸都會問同樣問題

點解香港人有特權？

因為香港人夠惡，權利係用命換番黎

點解英政府要同佢哋傾？

唔記得轉ac?

你屌狗我屌人

我有冇心你知咩？子非魚

不如問下你老豆點解唔係圍村佬？
有病去排政府醫院啦 屌你老母

我依家好撚惡咩？

打咗幾隻粗口咋喎

原住民

人地祖先拎木棍同英兵實彈死過。
好暴力？前人肯博命，後人十幾廿代享福

靠嚇呀，想搵人伏鳩我呀？

是

又會咁好死揀落少少揀正元朗屏山

與天鬥、與地鬥，其樂無窮

好文彩

係喎，今次我哋贏都係呢個道理咋喎

乜野呀
人地祖先一早落地生根
其他人都係外來人
外來人同強國新移民差唔多
搶晒本地人資源
本地人有特權係應份

條白卡佬一睇就知係真·廢青

其實有冇方法推翻

唔明你講乜

諗到乜咪講乜囉屌你老母

On9仔

拉鳩你個Po先

有見地

美國印第安人咁囉

最鍾意撚白卡佬

屌 點解曱甴唔死？

自問自答

好尷尬

邊度出世、邊個做父母親戚兄弟姊妹有得揀咩屌你老母，唔好講啲岸鳩嘢得唔得？

大撚晒呀？叫雞唔使比錢？

唔覺

真
條友好撚憤世疾族
根本就係一條死廢青

毛澤東講架屌你

On9 Po

樓主大陸n無新移民？

白卡狗

可能只係純粹白卡廢青

好明顯啦

你爬晒文先，我唔想同一樣嘢講N次

香港本來係人地原居民嘅 我地祖輩係外來人蝗蟲咁 黎人地地方住 咁人地有特權都好正常

就係度緊

收皮啦死廢青

真係屌佢都費事

我啲POST唔啱岸鳩仔，切勿亂入

靠你呢啲白卡佬搞革命真係死得人

印第安人就過迫害先有返少少慰問金

我黃架

條on9真心膠

屌乜撚野呀？？人地答得好地地 你做乜9啫

你明唔明撚明架？

係你哋回得咁慢搞到我要自問自答吖，我已經一對十幾架啦，都嫌你哋慢吖，反省下啦

咁不如你睇返自己#3講咩
關3年零8個月咩事呀傻閪
人地search埋俾懶人包俾你，你就串過馬撚咁，好意思鬧返人洗撚佢講？
你就真係唔撚識google喇天才

樓豬係典型憤世疾族on9仔
唔好嬲

我唔覺佢個答案好喎，佢個答案好似小學生嘅答案咁嘅程度

G持你追擊佢

收皮啦
夠鐘食藥睇醫生喇白卡佬

小弟今日放假可以慢慢玩

我無話過關三年零八個月事吖，你睇撚清楚先啦屌你老母

收皮啦小學雞

好，夠鐘出門口返工，搵日得閒再屌過

嘈撚完未啊白卡佬

夠鐘去睇精神科醫生？

Yes sir

咪撚理佢啦

爺幹

我怕唔理佢會搞到佢仲癲

如果佢地太公揀左深圳河以北
起皇崗村
係已經被大陸發展商收地收到發撚左達

佢哋嘅太爺定阿爺係咪喺三年零八個月為國捐過軀所以有眷村？咁我阿爺係咪無份先？

真係on9仔有樣睇

你都係 第一句就屌人 洗唔洗咁講野呀

智障有眼睇

係咪返工太大壓力 請注意精神健康

其實年號係順天唔係令和

香港加油啲fri end

有爺幹 係唔公平咖啦

外國土著冇特權架，紅番比人殺到仆街

係有左膠後期先比番d 保護 補償 政策佢地

簡單d 就係祖先唔夠惡，唔夠打，咪乜都冇囉

圍村佬夠膽打，反抗，爺爺拚命，孫兒享福

你教我講嘢呀？

支持樓主去廢除圍村佬特權

因為班o靚唔生性

一個字講晒 樓主係弱智

唔好話教 不過覺得你可以有禮貌d

精人出口 笨人出手，啲憤青自然會做嘢

收皮啦白卡佬

點解冇？
人地本身就世世代代住係到先
你依家入咗人屋企仲想趕走人
咁同班大陸人有咩分別

樓主白卡佬
次次啲大時大節出黎搞分化

雖然唔知去到第5 6頁仲有冇人睇到 但都想講下我點睇

好多支持丁權既人立論大多基於英國同圍村有協議/要保障私有產權

不過有政府文件講左呢個只係一個優惠 福利政策 用作安撫圍村村民 而唔係一個永久 合約式既協議 以前英殖時期土地相對足夠就冇乜所謂 但而家個個都爭地 甚至大量原居民都搬左出去用城市人既模式生活既時候 係咪仲要留咁多地比圍村起丁屋起山墳呢

至於私有產權
收回土地條例同強拍條例都冇保障被收財產既子女有永久住屋權 除左歷史原因 憑咩圍村人擁有比現有市民更大保障?

就係特權做就左 鄉商黑 必須打破而條關係鏈
所以應該立法2020 年後出生0特權

香港唔夠土地，必須取消特權令更多土地比到香港人用

而家有既丁權2020 年前未成功分配土地3萬蚊回收丁權

冇特權黑社會冇得係香港再惡

你同荷蘭叻有咩分別？
我睇唔到，唔信，我覺得乜乜乜

治標唔治本, 解決150重要d,如果唔係多多地都唔夠

因為佢地祖先係勇武派

一齊解決 我知道經己好多鄉商黑 進場洗留言，
特權一定會比人清算，

捱過到三反五反震反大躍進三年艱難時期韓戰越戰批鬥批林批孔文化大革命鬥地主冇死冇走落黎香港就係

次次，你數撚住吖屌你老母

想發洩唔該自己開個網打飛機

睇得出你跟本就唔係想討論，唔該你諗清楚你條問題先好上黎問

佢地要多謝英國佬cut正係佢地上面啦，如果唔係就已經共享緊中國人榮耀啦，上緊微博屌緊香港人添啦

重點係deal完英政府真係會實施佢地嘅承諾
如果比住言而無信嘅隔離地獄貴國
呢頭傾完個頭就滅撚咗你地班原居民啦

鬥地主
如果係政府主動做衰人
我都唔反對既

要同新區議員反映下

你係圍村狗

咁你根據你logic，你份人工你部手機甚至你個人都係政府所有

可以一齊做

啲地人地一早買晒 呢啲叫特權咩 樓主應該返中國玩鬥地主

樓主講野真係好似啲毅進狗發癲

光復後大把機會處理原居民問題 而家講嚟把撚 原居民80打後好多都係黃

單細胞

樓主真係好柒

．晚清買返黎既田地
．相當於土著既存在

樓主成個傻仔咁

好多圍村係可以追溯到宋朝逃難黎香港，或者本身就係香港。而好多依加香港城市人係講緊阿公阿爺游水黎香港。咁如果你話後者因為人多而剝奪左前者既權利，感覺上係咪將來蝗蟲搶奪香港資源一樣。

因為佢地祖先夠勇武

Set你一Q就得

因為南京條約同北京條約係割讓
所以香港島同九龍原居民冇
而展拓香港界址專條係租借，所以英國人覺得地嘅擁有權唔係佢地，新界原居民先有份

其實部分香港地真係私有，有地契證明

咁你移民翻非洲囉柒頭

幾時到我地鬥地主 鬥撚死d人 霸屋佔地

你真係on9。九龍十三鄉夠係清代原居民。當年有抗曰，但祖先唔夠惡，冇丁權，就來餘低一個鯉魚門村，大家資源共享，而家明明冇作用。有特權

因為你地係舊舊舊移民

掉轉做可能容易d，所有在香港出生的人都擁有同等的丁權

呢樣眞

呢啲血酬來

嗰時死撚咗好多人 係揸冷兵器打英軍 勁勇

團村佬有特權只限新界嘅村
九龍同港島嘅村係無嘅

至於點解新界圍村佬有特權
好大原因係出於香港政府要喺新界發展新市鎮
需要大量收地

我係原居民 吹咩？

關於村屋， 當年有個好有意思嘅post

因為當年英國係租新界
但英中訊息太慢 發生六日戰爭 7左
新界唔係永久割讓

因為佢地阿爺當年夠勇武
明唔明

90年代依然勇武抗爭

新界係租?

同意

呢度係討論，要吊人落街搵藍絲黑警吊，blocked

丁屋一定要癈

仆街啦
圍村仔

丁權依加無得套真係無拎用
其實原居民都無咩特權，有丁無地，帶埋個丁權入棺材咋
知唔知阿蝗蟲新移民

因為英國h 老文明，如果係中共，燒9哂你

首先麻煩理解咗圍村佬特權係乜先

當時時值1970年，香港政府plan完荃灣、沙田、葵芳呢堆新市鎮之後，香港政府下一個目標就係牛屎佬集中地元朗、天水圍、屯門

咁樣樣呢其實英國佬就唔怕，重演六日戰爭，反正英軍有裝甲車有承，求其都收你班牛屎佬皮。問題係，當時正值冷戰，一個唔該班牛屎佬同中共勾結，咁就大撚獲

所以呢就唔知當時政府邊個on9由丁屋政策本身係一次性措施，整咗做永久措施，搞到人人派大包

何謂丁屋政策呢？就係每個被認可男丁，可以免補地價起一層不多於700呎3層既屋，點解會限制呢個數呢？係因為當時公屋都係差不多size(冇記錯的話)簡單講就係賣個順水人情俾你班牛屎佬，見你地鍾意一齊住就俾你起三層，全家一齊住，順便set返啲規矩俾班牛屎佬唔可以係塊爛地到起幾十層

事實上所謂既丁權只係免保地價轉換土地用途，咁係咪特權？係嘅，但前提你要有塊地有幾百萬去起，當然套丁就另一回事。講到尾班牛屎本身有地有錢先有得玩，即係人地本身就有錢過你，而個政策令佢地更有錢

值得一提既係，保障地主財產權係英式法律既基石，呢個基礎下先𧗠生出天賦人權同私有財產權既理念，英國留俾香港最大既寶物就係大憲章留低既
私有財產權，冇呢個概念香港仲衰過大陸，質疑土地正義到質疑埋大憲章，樓主都幾好波

突然發作

屌你老母臭閪 你條撚樣 上黎討論咁撚柒串 好想長期追擊你條撚柒樣

你死撚左佢啦 投胎做隻閪狗 所以公眾地方都係你架 訓街啦傻閪

分你老母臭閪

最早期個管理概念的確唔同港島同舊九龍
新界係鄉村，港島同新九龍係市區
新界依然保留大清律法，除非係大事
否則香港政府由得村事村了

但確立丁權呢樣嘢
係197X年新市鎮計劃推行後嘅一個臨時方案
為咗解決收地引嚟嘅各種爭議而推行

所以丁權呢樣嘢其實唔係咩傳統
理論上亦唔係永久嘅權利
只為英國撤出香港時無去處理嘅問題

你係一隻狗添

傾你老母臭閪

屌你自己老母啦

感覺到樓豬陣酸味

你含住條撚講野冇人會怪你

睇你個撚樣死毒撚街都唔會出啦 咩柒都唔知上黎問人 死鳩左佢啦

咪撚深潛呀 屌你老母臭閪

係香港講公平

佢地啲丁權，地租，都好有問題

李網

英國佬唔知食錯乜先將臨時政策寫咗做永久啫

屌你老母

點解當年英政府唔同水炮車 幾千粒催淚彈 幾萬發橡膠子彈 幾發實彈 舉AR15 出飛虎隊
恐襲式沖向原居民

點解唔驅散圍捕毒打 屠殺佢哋

返一百年前問下英國佬囉

原居民早到擁有地方我理解，咁個d地以外嘅設施就唔好用，係政府架嘛，水呀電呀點解供俾你，太爺個陣都冇架喎。地又要有，又可以享受城市發展帶黎嘅好處，咁樣唔係有特權？

香港係靠市民共同發展，但偏偏你班仆街可以唔洗做就有地，又可以享受城市發展

圍村佬 你係咪有特權 你係咪大撚晒

咁佢地唔係市民咩

尊重地主私人財產權係英國法律傳統，到底你哋諗緊乜

但果陣港英政府想發展新界土地
新界人群起反抗
英國人為咗梳理民意而搞出黎
而且水電土租果d圍頭佬一樣有比錢

人地出英軍

都係某d原居民有地，原居民都有錢人同窮撚之分
你咁樣不如屌人老豆有錢含金鎖匙出世

利申:窮撚原居民，得個無拎用既丁權

好似變咗要真共產咁

條友啲留言都癲癲瘋瘋

有出過英軍，仲打到圍頭佬仆街
但消滅一個族群係一個災難黎
所以先安排其他措施

人地網上凶狠姐。

此POST樓主唔係正常人,
可以係一個正常POST留個comment,
然後收獲幾百負評果種人黎嫁.
專講啲似是疑非既歪理,唔好認真睇呢個POST.

如果佢地去勾結中共就直頭唔洗玩，日日衰過六七

樓主住咩類形物業

英國佬心諗我都走

是撚旦啦

鐵閘都搶番去大英博物館擺

因為67暴動，佢地幫英國人

成班新移民羨慕圍村人

2047就無，唔敢嘈

新界六日戰

著數係自己爭取

我buy你呀 香港發展成咁 係全港人既努力 佢地已經拿左半個世紀既特權 宜家改變返d土地用途 令大眾都可以受惠 有咩問題 賠返足錢比佢地就可以啦

老實咁講 你地對丁權資料同藍絲一樣 都係唔念下就信
當年英國開香港 要安撫原住民 所以被左 3個特權
1.丁權 2.免差向 3.土葬
上面都有講 丁屋係被班人玩到背離左原意 咁我地點解唔係解決佢地 而令到其他原居民真係跟足規矩咁起間屋 仲有唔好講到起屋唔使錢咁 起3層同買間500尺無分別 就算我當你取消丁權 即刻多幾10萬人衝落公屋條隊 你負唔負責任到先 同埋唔該你地尊重下原居民 係好多牛屎佬 鄉下佬 但佢地好多真係無讀過書 唔係咁明事理 同埋好多鄉 二 三代都係憎政府 係班老既未死先上唔到位
最後 劉業強不代表我

利申：西貢原居民

同意，生於呢個世代，我地的確有責任去打呢種所謂歷史遺留落嚟嘅潛規則，整肅鄉黑，刻不容緩。

打破*

如果係市民就接受番市民嘅限制

私人財產會唔會俾你有不斷私有化權力呀？=丁權

你同共產黨有咩分別？

港九圍村應該全部都係客家人

勢力可能比唔上以五大家族為首的圍頭

你知唔知丁權係乜？？？

只係免補地價去起屋，想問私有化權力啲乜？？？

我知歷史係點，只係討論特權問題

好多野唔係俾錢就一定有，一個城市點解要有政府，交稅，就係大家要共同建立發展一個地方，背後要配合好多野先可發展到咁

話你聽嗰陣就係第一個到，第一個發展就係佢架啦。後面嘅政權黎到，一係殺晒佢地，一係就接受人地嘅身份地位。而人地真係用條命去抵抗英軍，所以得到依加嘅特權，回歸後，政府仍然承認佢地身份。

中国人：點解香港人有特權？

樓主智障仔

樓豬新移民 不如翻翻大陸啦

樓豬不如拎住BNO
問點解英國人有特權

好似搶到一個盾

笑左

智障就唔好推啦

市民可唔可以免補地價起屋呀？知唔知香港搵塊地幾難，依家佢係有權申請，故勿論起屋要錢個d廢話

知唔知香港搵塊地幾難

所以呢？塊地本身佢地既，你幾難對佢有何關係？你不如話知唔知香港搵錢幾難，所以要屌誠哥

酸咪直接出聲囉

你都話冇地啦，你有丁權免補地價把撚咩

我地對圍村原居民黎講就係蝗/新移民
咁你話人地係咪應該有特權

定你覺得自己應該同新移民平起平坐？

連登仔最大問題係唔識照鏡

True, 丁權無限，地有限
飽和之後就=自動解決

完啦，樓主都係縮返落老母個閪啦

露餡啦共狗 所有土地都係人民擁有架 你識唔識嘢架屌你老母

圍村人而家都好多搬出市區住 基本上丁權真係得個名 始終啲村好多都好隔涉
同埋而家有錢都無地 有人話要取消丁權 咁搞法牛屎佬一定勇武過而家勇武派 因為佢地原本擁有嘅特權俾你哋搞到無咗 但人哋本身就一早居住喺到 而家啲人連了解人哋圍村文化同歷史都無 一味覺得人哋無啦啦有特權咁 唔啱你心水就要打壓要批鬥

警世。「民主的果實若不是每天摘取便會腐敗。」

人地祖先同英人打過，英人為安撫佢地，咪比特權人囉。讀下書，Ching。

係到發洩好啦
入到條村你咁樣 驚你冇命返出嚟啊
連覺得自己好L勁嘅popo到而家連抄個牌都唔敢入去呀

但之後幾條村村長聯合投降
獻上絲織 Union Jack
傳聞大埔升旗就係呢面旗
而出去同英軍打過嘅村民就變 condom
降書上寫佢哋不諳世事

點解有特權？
因為佢地既前人夠勇武囉
你夠勇武夠團結都爭取到
不過我唔會當呢班係香港人
今時今日既圍村人已經腐化哂

共產主義定資本主義都唔識分
讀下書先啦

樓主係大陸仔 酸撚到

你估唔使比水費電費咩

最好鏟撚哂班鄉黑
一係返大灣區一係交塊地出黎
丁權問題好嚴重

大陸仔趕人走

其實都唔關事
1、 丁權只係1972年先因應新界開發大興土木改變環境既臨時安排
2、 免差餉係因為當時新界冇咩警政服務，差佬唔會入村巡邏，只係一直冇檢討
3、土葬一向係習俗，只係非原居民係50-70年代未確定本土化，自己都未必要死係香港

其實乜野六日戰係多餘，金定文泰20年代就一早修補晒關係，二戰前新界人同港英關係就已經好好，二戰後初期更加有大量原居民利用英國臣民法漏洞去左英國揾錢生活，你係西貢原居民，一定有唔少親戚係英國

二戰前，應該係話1951年中共鎖羅湖關口前，無論原居民定戰前市區居民，根本冇香港人身份概念，你去拜山同四代以上祖先講咩香港人，佢都一定唔知你up乜，新界原居民先係世世代代香港人真係荒謬既笑話

70年代港英開發新界，初時新界又未多公屋，又大興土木改變環境，所以先比新界原居民有丁權過渡性安排，亦所以當初根本冇計九龍港島原居民，後來80年代確定97要淪陷，支那只想統戰原居民 (因為原居民從來冇受毛澤東恐怖統治，係最天真冇仇恨共產黨，容易統戰)，支那不斷分化香港原居民與非原居民，好似棕地官司案，新華社都向港英施壓阻止港英修例，袒護原居民

支共好成功，依個post已經人民鬥人民

圍頭佬勢力係六七平定有功
個時仲同英女皇食早餐添

如果嗰陣嘅皇家警察好似而家班黑警咁樣
我諗而家唔會有圍村嘅存在
當年嘅皇家警察好唔抵 谷住谷住要當佢地係人咁去處理

夠膽 但你有冇辦法供應軍火比前線手足

比英軍屈機，無計

走私軍火同販賣人口簡直係某人嘅強項

當年左仔暴動
英軍唔夠打 搵圍村幫手
於事有左丁權

其實無拎條命，好似hea打兩三日，連兩村互屠仲兇狠仲死得人多
之後極速向英兵跪左

其實乜野六日戰係多餘，金文泰20年代就一早修補晒關係，二戰前新界人同港英關係就已經好好，二戰後初期更加有大量原居民利用英國臣民法漏洞去左英國揾錢生活，原居民有唔少親戚係英國

二戰前，應該係話1951年中共鎖羅湖關口前，無論原居民定戰前市區居民，根本冇香港人身份概念，你去拜山同四代以上祖先講咩香港人，佢都一定唔知你up乜，新界原居民先係世世代代香港人真係荒謬既笑話

70年代港英開發新界，初時新界又未多公屋，又大興土木改變環境，所以先比新界原居民有丁權過渡性安排，亦所以當初根本冇計九龍港島原居民，後來80年代確定97要淪陷，支那只想統戰原居民 (因為原居民從來冇受毛澤東恐怖統治，係最天真冇仇恨共產黨，容易統戰)，支那不斷分化香港原居民與非原居民，好似棕地官司案，新華社都向港英施壓阻止港英修例，袒護原居民

漁民唔見有

祖父學

佢係

打土豪分田地啱晒你

外國既土著待遇
通常係因為白人入主時，曾經逼害過土著
後來白人良心發現比返d 優惠土著
香港歷史上，後居移民並沒有加害原居民既紀錄

你到死果刻仲想留住啲錢？錢係比生人用，唔係比死人用

因為人地早幾代勇武抗爭
而家惠澤後幾代

普天之下 莫非王土 率土之濱 莫非王臣

共產黨係無神論，連登仔又係無神論，唔通連登仔又係共產黨呀？有啲兒登仔嘅邏輯能力好有問題。

唔係搞唔掂，係廢事大屠殺姐

建議捉條弱撚智樓主出黎私了
講野9唔塔8

你錯誤類比喎
男人有jer 你有jer
所以我話你係男人係得嘅
男人有毛 你有毛
我話你係男人就唔得 因為女人都可以有
土地歸國家擁有本身就係共產其中最重要嘅思想之一
話你係共產主義者我覺得無講錯 除非你搵到其他意識形態都係主張土地國有嘅咁就無問題

你有永生咩？你憑乜撚永遠擁有一樣嘢呀？